@inproceedings{Grouin:TALN:2018,
    author = "Grouin,Cyril",
    title = "Simplification de sch\'{e}mas d'annotation : un aller sans retour ?",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "481-488",
    note = "Annotation scheme simplification : a one way trip with no return ?",
    abstract = {Dans cet article, nous comparons l'impact de la simplification d'un sch\'{e}ma d'annotation sur un syst\`{e}me de rep\'{e}rage d'entit\'{e}s nomm\'{e}es (REN). Une simplification consiste \`{a} rassembler les types d'entit\'{e}s nomm\'{e}es (EN) sous deux types g\'{e}n\'{e}riques (personne et lieu), l'autre revient \`{a} mieux d\'{e}finir chaque type d'EN. Nous observons une am\'{e}lioration des r\'{e}sultats sur les deux versions simplifi\'{e}es. Nous \'{e}tudions \'{e}galement la possibilit\'{e} de retrouver le niveau de d\'{e}tail des types d'EN du sch\'{e}ma d'origine \`{a} partir des versions simplifi\'{e}es. L'utilisation de r\`{e}gles de conversion permet de recouvrer les types d'EN d'origine, mais il reste une forme d'ambigu\"{\i}t\'{e} contextuelle qu'il est impossible de lever au moyen de r\`{e}gles.},
    keywords = "Entit\'{e}s nomm\'{e}es, sch\'{e}ma d'annotation, simplification.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/61.pdf"
}
